高院裁定同志配偶能以家庭資格申請公屋 房委會已提出上訴

高等法院上月初裁定，房委會拒絕同性婚姻配偶以家庭資格申請公屋，實屬性傾向歧視，違反《基本法》中「人人平等」的規定。房委會今指，經仔細研究原訟庭判詞及考慮法律意見後，已就判決向上訴庭提出上訴。

申請人Nick Infinger前年1月在加拿大成婚，但回港申請公屋時，房委會拒絕他們以家庭資格提出申請，申請人遂提出司法覆核，挑戰房委會的決定。

代表他的大律師去年審訊時指，同志只能以非長者單人身份申請公屋，要輪候17年，比起用家庭身份多12年，其間要比異性家庭多付23萬元租住私樓，此外同志也無法繼承逝世伴侶的公屋。

法官周家明上月初頒下判詞，指《基本法》容許政府根據經濟條件和社會需要，自行制定發展及改進社會福利制度的政策，但不代表允許政府制訂歧視的政策。

對於房委會強調公屋非常短缺，競爭劇烈，分配時必須取捨，現行政策目的是藉優先分配公屋來支持傳統婚姻制度；法官認同目的合理，但同時指出公共資源本質上總是有限，關鍵是要用合乎比例的政策來達成目的。

判詞指沒有證據顯示現時政策對達成目的有多大幫助，亦未能證明政策對異性家庭有何重要和實質影響，因此政策未能符合「合符比例」要求。

【案件編號：HCAL2647/18】

有無人夾

支持

你搵男人定女人？

支持上訴

不代表允許政府制訂歧視的政策
咁應該叫政府將同性婚姻合法化

既然現行法例並唔容許同性婚姻
房委會又有乜法律基礎承認?

唔通我話大麻同電子煙禍害少過煙草
外國好多地方大麻同電子煙係合法
所以我可以喺香港當街當巷吸大麻?

基佬想嚟爭 過主啦

假若世上大部份人都係男同男 女同女 異性婚姻又變左少數就要被排除
大原則無變就係"配偶"可以有福利